<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Chica]]></title>
        <description><![CDATA[Chica]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/chica/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Feb 2017 22:24:30 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/chica/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 22:24:10 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Bomba Estéreo]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/dbe72f8c-655f-412e-8628-03725ec25678.jpg" title="Liliana &quot;Li&quot; Samuet" alt="Bomba Est&eacute;reo">,<h1>Bomba Estéreo</h1>,<p>Entrevista Exclusiva</p>,<p>Por Miriam Fernández-Soberón</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/bomba-estereo/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">f75f27a8-a2db-4f0c-bc66-2c57a57bcdbd</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 21:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Poder Del Pueblo]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/47b38b82-659b-4afc-bc0d-22810cdce516.jpg">,<h1>El Poder Del Pueblo</h1>,<p>"El Poder Del Pueblo": The Whispered Prayers of the Dominican Diáspora in the South Bronx</p>,<p>By Paola Muñoz</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/el-poder-del-pueblo/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">6d348f24-814f-4f62-96a8-5ee97b3e255c</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 20:41:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exclusive Interview with @AyeYoSmiley]]></title>
            <description><![CDATA[<h2>Exclusive Interview with @AyeYoSmiley</h2>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/94c33911-cc6f-4b8f-8da6-c402cd8797cf.jpg">,<h2><em>Best Latina Rapper Alive</em></h2>,<p><em>César Vargas - Founder of UPLIFTT….</em></p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/best-latina-rapper-alive-exclusive-interview-with-ayeyosmi/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">f8c3d3f3-5545-452b-929b-c0653e0af85f</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 02:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Latinx in the Environmental Movement]]></title>
            <description><![CDATA[<h2>Latinx in the Environmental Movement</h2>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/8d12cb0b-442b-4d0d-8fef-c3c32db5f830.jpg">]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/latinx-in-the-environmental-movement/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">37e00273-16d0-452c-a0d7-e05acd8f3a45</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 21:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lila Downs]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/2dbab6b6-8b5b-46ff-91d8-5f9e5478f880.jpg">,<h1>Lila Downs</h1>,<p>Exclusiva</p>,<p>La Voz del Continente canta:</p>,<p> “No hay balas que penetren la fuerza de este amor”</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/lila-downs/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">a5e3fc43-2d3a-47ed-bd14-76b5f750ada0</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 21:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Historias… Stories my father told me]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/ae5d075a-91ed-4baf-b2fa-37982eb41421.png">,<h2>Historias… Stories my father told me</h2>,<p><em>by Yareliz Mendez-Zamora</em></p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/historias-stories-my-father-told-me/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">a380bc88-02d3-4dc9-8dab-ccc5bba879c2</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 21:54:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Another Ecuador: La Quinta Bruja]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/0cc1112f-cdb1-45d0-8a52-edbb06a240c0.jpg">,<h1>Another Ecuador: <em>La Quinta Bruja</em></h1>,<p><em> by Bani Amor</em></p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/another-ecuador-la-quinta-bruja/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">57965f76-40ca-4e28-ac7e-0ecdd17fdea9</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 17:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ola de feminicidios en Uruguay con 7 mujeres asesinadas en 50 días de 2017]]></title>
            <description><![CDATA[<h2>Ola de feminicidios en Uruguay con 7 mujeres asesinadas en 50 días de 2017</h2>,<p>Montevideo, 21 feb (EFE).- Siete mujeres fueron asesinadas en Uruguay a manos de sus parejas en los primeros 50 días de 2017, según recogieron hoy medios locales, por lo que los senadores del oficialista Frente Amplio pidieron que se tipifique el feminicidio "a la brevedad" como "homicidio muy especialmente agravado".<br>Una joven de 17 años falleció este lunes luego de recibir dos disparos en la madrugada del domingo en un barrio de Montevideo, convirtiéndose en la séptima víctima de violencia machista en Uruguay.<br>Este crimen perpetrado supuestamente por su pareja se produjo pocos días después de que otra joven de 21 años fuera asesinada por su pareja y su cuñado y hallada muerta el 18 de febrero en el departamento de Florida, en el centro del país.<br>En la noche del lunes, cientos de mujeres y hombres uruguayos marcharon en Montevideo en repulsa a la ola de feminicidios en el país al grito de "tocan a una, tocan a todas", en la sexta marcha convocada en lo que va de 2017.<br>En este sentido, la bancada de senadores y senadoras de la coalición de Gobierno, el Frente Amplio, lanzaron un comunicado recogido por el medio local Subrayado en el que expresaron "su preocupación por la muerte de mujeres a manos de sus parejas o exparejas".<br>"Por esta razón, (la bancada) ha resuelto proponer que el proyecto que tipifica como femicidio el homicidio muy especialmente agravado sea aprobado a la brevedad, sin perjuicio de continuar con el tratamiento del proyecto de violencia integral contra la mujer", explicó el documento.<br>Asimismo, adelantaron su voluntad de proponer al resto de partidos "su más pronta aprobación".<br>Concretamente, a iniciativa de las legisladoras, la bancada propuso tipificar el feminicidio como un delito muy especialmente agravado en un proyecto de ley independiente y no como parte de la Ley Integral de Violencia contra la Mujer, que se encuentra estancada en el Parlamento desde 2015.<br>Así, se espera que el proyecto de ley, que fijaría penas mínimas entre los 15 y 20 años, se pueda aprobar en el Senado en los primeros días de marzo para luego remitirlo a la Cámara de Representantes, pero "sin perjuicio de continuar con el tratamiento" de la Ley Integral, matizaron los senadores, según recoge el diario local La República.</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/ola-de-feminicidios-en-uruguay-con-7-mujeres-asesinadas-en-5/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">19498ebc-69db-4127-9fe5-c007b8d90fae</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 20:25:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barrios Verdes]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/881ac14f-b80e-46f6-b0df-2a8f8187e576.jpg" title="Barrios Verdes" alt="Una de las estructuras ecol&oacute;gicas que ir&aacute;n en el centro del nuevo barrio verde proyectado en Bruselas. Infograf&iacute;a facilitada por Vincent Callebaut Architectures, Paris

">,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/556967d6-2370-41d5-ad36-4d3924582424.jpg" title="Esf&eacute;ricas llenas de vegetac&iacute;on " alt="Una de las novedades del proyecto son las grandes construcciones esf&eacute;ricas, acristaladas y llenas de vegetaci&oacute;n, llamadas geodas o domos geod&eacute;sicos. Infograf&iacute;a facilitada por Vincent Callebaut Architectures, Paris

">,<p>Los antiguos complejos comerciales e industriales de las urbes europeas se transformar·n en innovadores barrios ecológicos con huertas, bosques y jardines verticales, que cultivarán sus alimentos y obtendrán electricidad a partir del sol y el viento, según las tendencias arquitectúnicas de vanguardia.</p>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/e753d5b1-4b18-453a-ba89-8707633a02bc.jpg" title="Viviendas en ecobarrio" alt="Imagen de c&oacute;mo quedar&iacute;an las viviendas en el ecobarrio proyectado para Bruselas, que puede crear la tendencia para otros de ciudades del Viejo Continente. Infograf&iacute;a Vincent Callebaut Architectures, Paris">,<p>Una de las estructuras ecológicas que irán en el centro del nuevo barrio verde proyectado en Bruselas. Infografía facilitada por Vincent Callebaut Architectures, Paris</p>,<p>El arquitecto belga Vincent Callebaut propone convertir el complejo de almacenes y despachos de aduanas eTour &amp; Taxis, edificado a comienzos del siglo XX, en un barrio ecológico que será un vergel respetuoso con el medioambiente.</p>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/4fcfbf41-3c7d-4176-8608-85ccb4a25713.jpg" title="Calles medioambientales" alt="Una vista infogr&oacute;fica de c&oacute;mo quedar&iacute;an las calles
medioambientalmente &oacute;ptimas del barrio de Bruselas. Infograf&iacute;a Vincent
Callebaut Architectures, Paris">,<p>&nbsp;Una de las novedades del proyecto son las grandes construcciones esféricas, acristaladas y llenas de vegetación, llamadas geodas o domos geodésicos. Infografía facilitada por Vincent Callebaut Architectures, Paris</p>,<p>El arquitecto belga Vincent Callebaut propone un concepto vanguardista de vecindario ecológico, verde y autosostenible, consistente en transformar los vecindarios con patrimonio histórico de las ciudades europeas en comunidades respetuosas con el medioambiente.</p>,<p>Callebaut (http://vincent.callebaut.org) ha diseñado un proyecto para una área emblemática de cuarenta hectáreas situada en Bruselas, capital de Bélgica.</p>,<p>Este proyecto está pensado para las ciudades europeas que se enfrentan al reto de transformar su patrimonio histórico para asegurar su transición energética, social y económica hacia una vida urbana postcarbono, circular e interdependiente, informa Callbaut a Efe.</p>,<p>El plan incluye la metamorfosis de la terminal marítima en un espacio para oficinas, comercios y servicios púbicos; la construcción de tres bosques verticales para uso residencial; y la creación de un gran estanque con plantas según Callebaut.</p>,<p>Este arquitecto ha planificado convertir el enorme complejo de almacenes y despachos de aduanas edificados a comienzos del siglo XX, en un barrio ecológico, que utilizar energías renovables y cultivará sus propios alimentos.</p>,<p>Consultado por Efe acerca de en qué otras ciudades podría aplicarse este concepto, Callebaut responde desde sus oficinas en Paris (Francia) que este proyecto esté pensado sobre todo para las ciudades europeas, que se enfrentan al reto de transformar su patrimonio histórico para asegurar su transición energética, social y económica hacia una vida urbana postcarbono, circular e interdependiente.</p>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/9ad35b41-b855-4a7c-a329-d25789d9387b.jpg" alt="As&iacute; quedar&aacute;n los edificios con jardines verticales y huertos
urbanos del nuevo proyecto para un viejo barrio de Bruselas.Infograf&iacute;a
Vincent Callebaut Architectures, Paris">,<p>CONCEPTO ARQUITECTONICO QUE ANTICIPA EL FUTURO.</p>,<p>Este arquitecto asegura que con su proyecto actúa como un pensador hacia adelante en materia arquitectúnica y urbanística.</p>,<p>Su propuesta busca ampliar los límites mentales y pensar fuera de la caja de lo habitual, desafiando algunas antiguas creencias de nuestros predecesores y tomadores de decisiones, en dirección a un avance de la sociedad y de nuestra forma de vida, explica Callebaut a Efe.</p>,<img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/2b2431f8e7ba7b0/3ea697ace20fb5b5a197cf9547c0b0b1/croprotate.jpg?cropheight=2927&cropwidth=4134&degrees=0&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2Fa17f6b93-a1c7-42e3-8ebd-9f2ef7e58df6.jpg&x=0&y=0" alt="Cascadas verdes en el proyecto de nuevo barrio verde de
Bruselas.Infograf&iacute;a Vincent Callebaut Architectures, Paris">,<p>El complejo eTour &amp; Taxis se construyó entre 1902 y 1907 y se utilizó en el siglo XX como un gran área de aduanas y almacenamiento, situada junto al río Senne, y las terminales de carreteras y trenes de Bruselas, explica Callebaut.</p>,<p>Esta zona industrial de cuarenta hectáreas de superficie ha perdido su utilidad original, pero actualmente es un barrio que está experimentando una renovación importante y se encamina ser, de nuevo, un vehículo para el desarrollo económico y cultural de Bruselas, según este arquitecto belga.</p>,<p>El proyecto de Callebaut propone reaprovechar los almacenes y galpones y crear un nuevo vecindario ecológico, con un nuevo puente y transporte no motorizado, a lo largo del canal de Bruselas creando un lugar donde sea placentero estar, vivir, trabajar y divertirse, y centrado en el ahorro de energÌa y la reutilización de fuentes de energía renovables.</p>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/df23d894-1c34-4162-80a6-a72f79a66007.jpg" title="Jard&iacute;n ecobarrio" alt="Imagen infogr&aacute;fica de c&oacute;mo quedar&aacute;n los jardines y el lago central
del barrio bruselense. Infograf&iacute;a Vincent Callebaut Architectures,
Paris">,<p>El plan incluye la metamorfosis de la terminal marítima en un espacio de 50.000 metros cuadrados (m2) destinados a oficinas, comercios, restaurantes y servicios públicos, la construcción de tres bosques verticales de un total de 85.000 m2 para uso residencial y la creación de un gran estanque con plantas y nenáfares.</p>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/4f0ad396-c44c-41f7-9c1a-478ca7aecf01.jpg" alt="Interior de una oficina que ir&iacute;a en el proyecto del barrio verde
de Bruselas.InfografI&#x300;a Vincent Callebaut Architectures, Paris">,<p>DOMOS GEOD…SICOS E INVERNADEROS ENCAPSULADOS.</p>,<p>Según Callebaut cada una de las cinco naves originales de hierro forjado de la terminal marítima se reacondicionarán dándoles usos e identidades arquitectúnicas diferentes, y se complementaran con una serie de estructuras construidas en madera y denominadas biocampo o campo ecológico, dotando al conjunto de una gran presencia de agua y plantas.</p>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/ebec6dd5-6f04-4076-a870-5530af0aed0b.jpg" alt="Otra vista de las viviendas y oficinas del nuevo barrio verde
proyectado para Bruselas.InfografI&#x300;a Vincent Callebaut Architectures,
Paris">,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/25d18c27-748b-4b3d-bbb5-a4215d214957.jpg" title="Punto de encuentro en barrio verde" alt="Un punto de encuentro proyectado para el barrio verde que se puede
aplicar a otras ciudades del Viejo Continente. Infograf&iacute;a Vincent
Callebaut Architectures, Paris">,<p>Este área alojar·, bajo una cubierta conjunta, jardines interiores con plantas tropicales y continentales, pasarelas peatonales a diferentes niveles, así como una serie de grandes construcciones esféricas, acristaladas y llenas de vegetación, llamadas geodas o domos geodésicos, y otras edificaciones asentadas sobre patas de madera y con forma de punta de bala destinadas a laboratorios y denominadas boat hulls (cascos de barcos).</p>,<p>Una de las naves tendrá invernaderos horizontales con forma de cápsula, que alojarán huertas de cultivos orgánicos, según el proyecto de Callebaut, quien prevé instalar sistemas para recoger y canalizar agua de lluvia, generar electricidad mediante paneles solares y turbinas de viento, obtener calefacción a través de la combustión de residuos vegetales y el calor del suelo y reaprovechar la evaporación producida en los jardines.</p>,<p>Por su parte, la zona residencial de los bosques verticales consiste en tres edificios de viviendas y tiendas con una de sus fachadas en forma de tobogán, mirando hacia la estación marítima y el estanque central del complejo, y dotados de jardines privados para cultivo de hortalizas y frutas y huertas comunitarias, rodeados de vegetación a distintas alturas.</p>,<p>La altura de las torres oscilará entre los 30 metros, en la parte inferior de su fachada en forma de rampa descendente, y los 100 metros en la parte más alta del edificio, que tendrá 30 plantas, vistas panor·micas de Bruselas, y sus tejados orientados hacia el sur recubiertos de paneles fotovoltaicos, al igual que sucede con algunas fachadas de las naves de la estación marítima.</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/barrios-verdes/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">0520b429-c0d5-4f97-892b-a4e282cfc68e</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 18:39:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El machismo toma la calle en carnaval]]></title>
            <description><![CDATA[<h1>El machismo toma la calle en carnaval</h1>,<p>Mar Marín<br>Río de Janeiro, 23 feb (EFE).- Carolina disfrutaba de la fiesta de un bloco (comparsa) cuando un hombre le arrancó la ropa y la atacó ante decenas de testigos que no hicieron nada para impedirlo. Como ella, son miles las mujeres que sufren agresiones y son acosadas durante el carnaval en Brasil.<br>"Mis amigas y yo estábamos avanzando con una multitud cuando él, por detrás, me empujó y me arrancó la parte de arriba de la ropa. Me volví ya reaccionando y golpeando a un hombre que me doblaba en tamaño. El se rio. Empecé a gritar: ¿Está loco? y él me quitó la ropa (...)", relató Carolina Froes, una actriz de 22 años, en las redes sociales.<br>"Llamen a la policía, me ha arrancado la ropa, recuerdo que grité. Entonces, él me agarró por el cuello e intentó ahorcarme mientras yo intentaba patearlo. Me levantó por el cuello y me tiró al suelo. Caí. Sin blusa y sin ayuda", agregó la joven, que no respondió a los intentos de Efe por contactarla.<br>El relato de su agresión, durante el desfile de un bloco en Sao Paulo, se ha viralizado en Brasil, donde gana terreno la campaña "Carnaval sin acoso y sin violencia", con iniciativas como "UmaMinaAjudaAOutra" (Una chica ayuda a otra), que pretende convertirse en una herramienta para denunciar la violencia machista.<br>Besos forzados, tocamientos, insultos y agresiones contra las mujeres son una constante en las fiestas que se repiten en estos días en Brasil, el quinto país del mundo por tasa de feminicidios y donde el pasado año se denunciaron más de 45.000 violaciones, una estadística que arroja una media de un estupro cada diez minutos.<br>Renata Rodrigues lucha contra este tipo de comportamientos. Es una de las fundadoras de "Mulheres Rodadas" (mujeres con recorrido), el primer bloco feminista de Río de Janeiro, que nació precisamente de un eslogan machista que rezaba "yo no merezco una mulher rodada".<br>A su juicio, el machismo que toma las calles durante el carnaval es un reflejo de la cultura dominante en el país.<br>"Todavía existe una cuestión mal resuelta en Brasil. Los hombres creen que pueden disponer del cuerpo de la mujer", afirma esta periodista, convencida de que "el machismo se manifiesta de una forma más cruda durante el carnaval, tanto por la utilización del cuerpo de la mujer como por su papel en la fiesta".<br>"Hay muy baja participación de las mujeres en el liderazgo de las escuelas de samba y de los blocos", lamenta Rodrigues, quien, no obstante, admite, en una entrevista con Efe, que hay figuras femeninas que están rompiendo estos moldes.<br>En un intento por abrir una reflexión sobre el problema nació "Quién hace la letra del carnaval" para subrayar, precisamente, el mensaje de las populares "marchinhas" que acompañan a los desfiles y que, según Rodrigues, "responden a una narrativa masculina, dominada por los hombres".<br>"Si te pega es porque le gustas/pegar a quien no se quiere nunca vi" o "una mujer molesta merece un ladrillazo en la cabeza", rezan algunas de las "marchinhas".<br>La iniciativa recibió muchos apoyos, pero también una avalancha de críticas de sectores que interpretaron la propuesta como un intento de "censurar" el carnaval, en un reflejo de que "la historia de la música y de la cultura de Brasil, está atravesada por el machismo y por la naturalización del machismo", apunta Rodrigues.<br>"Las mujeres tienen la marca del miedo" pero "su derecho a disfrutar del carnaval y a estar en la calle no puede ser relativizado", sostiene.<br>Las actitudes machistas se tradujeron en números en una investigación del Instituto Data Popular realizada en 2016, que concluyó que el 49 por ciento de los hombres considera que el carnaval no es lugar para mujeres "de bien" y que la mitad cree que ellas son felices cuando escuchan expresiones como "estás buena".<br>Durante el carnaval del pasado año, 3.174 mujeres denunciaron haber sufrido algún tipo de violencia, el triple que en la edición anterior.<br>El asedio contra la mujer motivó campañas de Naciones Unidas y varios estados brasileños han seguido el ejemplo, como Natal, donde la alcaldía ha puesto en marcha "Natalcontraomachismo", o Bahía, con el lema "Salvador: Carnaval de la alegría, la música y el respeto a la mujer".<br>Educar en la cultura de la igualdad y denunciar es decisivo y con esa convicción nació en Porto Alegre (sur) el movimiento "Vamos juntas", que invita a las mujeres a unirse para combatir el acoso.<br>"Soy mujer. Estoy viva. Reacciono y existo. Este texto es una forma de decir, mujer, no estás sola (...) Estamos juntas. Este texto es un pedido: si ven a alguien siendo acosada, abusada o agredida, ayúdenla. Si fuiste acosada, abusada o agredida, reacciona y denuncia", clama Carolina Froes tras su agresión.&nbsp;</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/el-machismo-toma-la-calle-en-carnaval/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">f3569aa8-4eca-4036-a324-7a85939d9d36</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 13:43:55 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>