<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Chica]]></title>
        <description><![CDATA[Chica]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/chica/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Feb 2017 13:44:27 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/chica/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 13:44:19 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Bomba Estéreo]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/dbe72f8c-655f-412e-8628-03725ec25678.jpg" title="Liliana &quot;Li&quot; Samuet" alt="Bomba Est&eacute;reo">,<h1>Bomba Estéreo</h1>,<p>Entrevista Exclusiva</p>,<p>Por Miriam Fernández-Soberón</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/bomba-estereo/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">f75f27a8-a2db-4f0c-bc66-2c57a57bcdbd</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 21:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Poder Del Pueblo]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/47b38b82-659b-4afc-bc0d-22810cdce516.jpg">,<h1>El Poder Del Pueblo</h1>,<p>"El Poder Del Pueblo": The Whispered Prayers of the Dominican Diáspora in the South Bronx</p>,<p>By Paola Muñoz</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/el-poder-del-pueblo/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">6d348f24-814f-4f62-96a8-5ee97b3e255c</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 20:41:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exclusive Interview with @AyeYoSmiley]]></title>
            <description><![CDATA[<h2>Exclusive Interview with @AyeYoSmiley</h2>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/94c33911-cc6f-4b8f-8da6-c402cd8797cf.jpg">,<h2><em>Best Latina Rapper Alive</em></h2>,<p><em>César Vargas - Founder of UPLIFTT….</em></p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/best-latina-rapper-alive-exclusive-interview-with-ayeyosmi/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">f8c3d3f3-5545-452b-929b-c0653e0af85f</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 02:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Latinx in the Environmental Movement]]></title>
            <description><![CDATA[<h2>Latinx in the Environmental Movement</h2>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/8d12cb0b-442b-4d0d-8fef-c3c32db5f830.jpg">]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/latinx-in-the-environmental-movement/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">37e00273-16d0-452c-a0d7-e05acd8f3a45</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 21:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lila Downs]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/2dbab6b6-8b5b-46ff-91d8-5f9e5478f880.jpg">,<h1>Lila Downs</h1>,<p>Exclusiva</p>,<p>La Voz del Continente canta:</p>,<p> “No hay balas que penetren la fuerza de este amor”</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/lila-downs/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">a5e3fc43-2d3a-47ed-bd14-76b5f750ada0</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 21:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Historias… Stories my father told me]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/ae5d075a-91ed-4baf-b2fa-37982eb41421.png">,<h2>Historias… Stories my father told me</h2>,<p><em>by Yareliz Mendez-Zamora</em></p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/historias-stories-my-father-told-me/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">a380bc88-02d3-4dc9-8dab-ccc5bba879c2</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 21:54:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Another Ecuador: La Quinta Bruja]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/0cc1112f-cdb1-45d0-8a52-edbb06a240c0.jpg">,<h1>Another Ecuador: <em>La Quinta Bruja</em></h1>,<p><em> by Bani Amor</em></p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/another-ecuador-la-quinta-bruja/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">57965f76-40ca-4e28-ac7e-0ecdd17fdea9</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 17:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El machismo toma la calle en carnaval]]></title>
            <description><![CDATA[<h1>El machismo toma la calle en carnaval</h1>,<p>Mar Marín<br>Río de Janeiro, 23 feb (EFE).- Carolina disfrutaba de la fiesta de un bloco (comparsa) cuando un hombre le arrancó la ropa y la atacó ante decenas de testigos que no hicieron nada para impedirlo. Como ella, son miles las mujeres que sufren agresiones y son acosadas durante el carnaval en Brasil.<br>"Mis amigas y yo estábamos avanzando con una multitud cuando él, por detrás, me empujó y me arrancó la parte de arriba de la ropa. Me volví ya reaccionando y golpeando a un hombre que me doblaba en tamaño. El se rio. Empecé a gritar: ¿Está loco? y él me quitó la ropa (...)", relató Carolina Froes, una actriz de 22 años, en las redes sociales.<br>"Llamen a la policía, me ha arrancado la ropa, recuerdo que grité. Entonces, él me agarró por el cuello e intentó ahorcarme mientras yo intentaba patearlo. Me levantó por el cuello y me tiró al suelo. Caí. Sin blusa y sin ayuda", agregó la joven, que no respondió a los intentos de Efe por contactarla.<br>El relato de su agresión, durante el desfile de un bloco en Sao Paulo, se ha viralizado en Brasil, donde gana terreno la campaña "Carnaval sin acoso y sin violencia", con iniciativas como "UmaMinaAjudaAOutra" (Una chica ayuda a otra), que pretende convertirse en una herramienta para denunciar la violencia machista.<br>Besos forzados, tocamientos, insultos y agresiones contra las mujeres son una constante en las fiestas que se repiten en estos días en Brasil, el quinto país del mundo por tasa de feminicidios y donde el pasado año se denunciaron más de 45.000 violaciones, una estadística que arroja una media de un estupro cada diez minutos.<br>Renata Rodrigues lucha contra este tipo de comportamientos. Es una de las fundadoras de "Mulheres Rodadas" (mujeres con recorrido), el primer bloco feminista de Río de Janeiro, que nació precisamente de un eslogan machista que rezaba "yo no merezco una mulher rodada".<br>A su juicio, el machismo que toma las calles durante el carnaval es un reflejo de la cultura dominante en el país.<br>"Todavía existe una cuestión mal resuelta en Brasil. Los hombres creen que pueden disponer del cuerpo de la mujer", afirma esta periodista, convencida de que "el machismo se manifiesta de una forma más cruda durante el carnaval, tanto por la utilización del cuerpo de la mujer como por su papel en la fiesta".<br>"Hay muy baja participación de las mujeres en el liderazgo de las escuelas de samba y de los blocos", lamenta Rodrigues, quien, no obstante, admite, en una entrevista con Efe, que hay figuras femeninas que están rompiendo estos moldes.<br>En un intento por abrir una reflexión sobre el problema nació "Quién hace la letra del carnaval" para subrayar, precisamente, el mensaje de las populares "marchinhas" que acompañan a los desfiles y que, según Rodrigues, "responden a una narrativa masculina, dominada por los hombres".<br>"Si te pega es porque le gustas/pegar a quien no se quiere nunca vi" o "una mujer molesta merece un ladrillazo en la cabeza", rezan algunas de las "marchinhas".<br>La iniciativa recibió muchos apoyos, pero también una avalancha de críticas de sectores que interpretaron la propuesta como un intento de "censurar" el carnaval, en un reflejo de que "la historia de la música y de la cultura de Brasil, está atravesada por el machismo y por la naturalización del machismo", apunta Rodrigues.<br>"Las mujeres tienen la marca del miedo" pero "su derecho a disfrutar del carnaval y a estar en la calle no puede ser relativizado", sostiene.<br>Las actitudes machistas se tradujeron en números en una investigación del Instituto Data Popular realizada en 2016, que concluyó que el 49 por ciento de los hombres considera que el carnaval no es lugar para mujeres "de bien" y que la mitad cree que ellas son felices cuando escuchan expresiones como "estás buena".<br>Durante el carnaval del pasado año, 3.174 mujeres denunciaron haber sufrido algún tipo de violencia, el triple que en la edición anterior.<br>El asedio contra la mujer motivó campañas de Naciones Unidas y varios estados brasileños han seguido el ejemplo, como Natal, donde la alcaldía ha puesto en marcha "Natalcontraomachismo", o Bahía, con el lema "Salvador: Carnaval de la alegría, la música y el respeto a la mujer".<br>Educar en la cultura de la igualdad y denunciar es decisivo y con esa convicción nació en Porto Alegre (sur) el movimiento "Vamos juntas", que invita a las mujeres a unirse para combatir el acoso.<br>"Soy mujer. Estoy viva. Reacciono y existo. Este texto es una forma de decir, mujer, no estás sola (...) Estamos juntas. Este texto es un pedido: si ven a alguien siendo acosada, abusada o agredida, ayúdenla. Si fuiste acosada, abusada o agredida, reacciona y denuncia", clama Carolina Froes tras su agresión.&nbsp;</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/el-machismo-toma-la-calle-en-carnaval/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">f3569aa8-4eca-4036-a324-7a85939d9d36</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 13:43:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Líbano logra un pequeño triunfo en la lucha por derechos de las mujeres]]></title>
            <description><![CDATA[<h1>El Líbano logra un pequeño triunfo en la lucha por derechos de las mujeres</h1>,<p>La derogación del artículo del Código Penal del Líbano que permitía a los violadores escapar a una condena de cárcel si se casaban con sus víctimas es un avance en la lucha de las mujeres por sus derechos, pero todavía falta un largo camino por recorrer.<br>El polémico artículo 522, que fue derogado el pasado miércoles en medio de una fuerte presión de grupos feministas, permitía suspender un juicio e incluso anular una sentencia contra un violador si este contraía matrimonio con la víctima.<br>La comisión parlamentaria que lo anuló consideró que estaba en contradicción con el artículo 7 de la Constitución, que estipula que los libaneses son iguales ante la ley, sin embargo, no alteró otros artículos que, según feministas, pueden dar amparo legal a las relaciones sexuales con menores de edad.<br>La directora de la ONGfeministaAbaad, Ghida Anani, dijo a Efe que la derogación supone "un progreso importante" para las mujeres porque esta práctica sigue siendo común en zonas rurales donde "continúan predominando las tribus, los clanes y el confesionalismo".<br>Abaad, una de las ONG feministas más activas del país, lanzó varias campañas contra el artículo 522 y, en una de las últimas, realizada frente al Parlamento el pasado noviembre, vistió a varias activistas con trajes de novia confeccionados con vendajes blancos manchados de sangre.<br>La derogación del artículo 522 aún no es definitiva, puesto que el pleno del Parlamento tiene que pronunciarse, pero según la activista, es poco probable que dé marcha atrás, pues la comisión que examinó el caso está formada por miembros de todos los grupos y comunidades religiosas, que alcanzaron un amplio consenso.<br>Sin embargo, para la directora de la ONG Kafa (Basta a la Violencia y Explotación), Soya Ruhana, la derogación del artículo 522 "no es suficiente", ya que, considerando las costumbres de los clanes y tribus, el Parlamento mantuvo otros dos artículos que "equivalen en cierto modo a legalizar el matrimonio con el violador para las menores de 18 años".<br>Los artículos 505 y 518 del Código Penal excluyen el juicio y la sanción penal en casos de actos sexuales consentidos con una menor de edad de entre 15 y 18 años cuando haya promesa de matrimonio.<br>Según Ruhana estos casos son difíciles de probar en un juicio, por lo que el fallo puede depender del informe de los asistentes sociales o de si los padres y la menor aceptan el casamiento.<br>En el Líbano, al igual que en otros países árabes, la violación es vista como un estigma contra el honor de la mujer y su familia, por eso muchas están obligadas a casarse con el agresor para preservar el honor y no cargar con la pérdida de su virginidad antes del matrimonio.<br>En Argelia, Baréin, Irak, Jordania, Kuwait, Libia, Palestina, Siria y Túnez siguen en vigor legislaciones que permiten a los violadores escapar de una condena casándose con su víctima, según Human Rights Watch.<br>La exministra libanesa Mona Afeiche Chueiri afirmó que los grupos defensores de los derechos humanos trabajan en la actualidad para conseguir que se permita abortar a las mujeres violadas que queden embarazadas.<br>"Un niño debe ser el resultado de una decisión común y no de una violación. Desafortunadamente como el aborto no es legal muchas mueren recurriendo a no profesionales", afirmó.<br>Además, subrayó que los violadores mantienen la prerrogativa de repudiar a la mujer con la que se casaron.<br>Al margen de los tímidos avances en la protección de la mujer frente a la violencia doméstica, en el Líbano "no ha habido una evolución en lo que respecta a los derechos", según palabras de Soya Ruhana, de la ONG Kafa.<br>En el Líbano la mujer no puede transmitir la nacionalidad a sus hijos y esposo y tampoco puede recibir herencia, mientras que otros aspectos de derechos civiles, como la anulación del matrimonio o el divorcio están regidos por las comunidades religiosas y no por el Estado.</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/el-libano-logra-un-pequeno-triunfo-en-la-lucha-por-derechos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">dbc7c313-53f2-4077-a4ac-bc742704acdd</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 02:31:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Detectan un sistema estelar cercano con siete planetas similares a la Tierra]]></title>
            <description><![CDATA[<h1>Detectan un sistema estelar cercano con siete planetas similares a la Tierra</h1>,<ul><li></li></ul>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/555daaf5-9193-4897-aff8-0f4b4b5334e3.jpg" title="Artist&apos;s concept of TRAPPIST-1f" alt="Foto sin fechar facilitada por la NASA hoy, 22 de febrero de 2017 de un concepto art&iacute;stico de c&oacute;mo podr&iacute;a ser la superficie del exoplaneta TRAPPIST-1f, localizado en el sistema TRAPPIST-1, en la constelaci&oacute;n Acuario.">,<p>A tan solo 40 años luz de la Tierra hay un sistema estelar con siete planetas de masa similar al nuestro, tres de los cuales se encuentran en la zona habitable y podrían albergar océanos de agua en la superficie, lo que aumenta la posibilidad de que ese sistema pudiera acoger vida.</p>,<p>El sistema, localizado por un grupo internacional de astrónomos y cuyo estudio publica hoy Nature, tiene tanto el mayor número de planetas del tamaño de la Tierra como el mayor número de mundos que podrían contar con agua líquida en superficie.</p>,<p>Los seis planetas más cercanos a la estrella, probablemente rocosos, pueden tener una temperatura en la superficie de entre 0 y 100 grados, el rango en el que puede haber agua líquida, y tres de ellos están en la llamada “zona habitable”, por lo que son candidatos especialmente prometedores para albergar vida.</p>,<p>Los cuerpos recién descubiertos giran en órbitas planas y ordenadas alrededor de TRAPPIST-1, una estrella enana ultrafría con un brillo cerca de mil veces menor al del Sol.</p>,<p>El autor principal del estudio, Michaël Gillon, del Instituto STAR en la Universidad de Lieja (Bélgica) se mostró encantado con los resultados: “Se trata de un sistema planetario sorprendente, no sólo porque hayamos encontrado tantos planetas, ¡sino porque son todos asombrosamente similares en tamaño a la Tierra!”, según un comunicado.</p>,<p>El nuevo sistema es relevante para los científicos por su cercanía a la Tierra en términos astronómicos y porque es el primero que cuenta con siete planetas de un tamaño similar al nuestro, así como por el reducido tamaño de su estrella, una particularidad que simplificará el estudio del clima y la atmósfera de esos mundos.</p>,<p>Los siete planetas son 80 veces mayores respecto a TRAPPIST-1 que la Tierra respecto al Sol, por lo que bloquean una gran cantidad de luz cuanto transitan por delante de la estrella.</p>,<p>Eso facilita a los investigadores la tarea de identificar sus componentes químicos por medio de técnicas de fotometría.</p>,<p>“Hemos buscado una estrella muy pequeña, al contrario que otros grupos de astrónomos. Eso hace que los planetas aparezcan magnificados”, explicó en una rueda de prensa telefónica Amaury Triaud, investigador de la Universidad de Cambridge (Reino Unido).</p>,<p>Tras una primera fase de “reconocimiento”, los científicos planean ahora iniciar “observaciones detalladas para estudiar el clima y la composición química de los cuerpos, con el objetivo de determinar si hay vida en ellos”.</p>,<p>“En unos años sabremos mucho más sobre estos planetas y esperamos saber si hay vida en el plazo de una década”, afirmó Triaud.</p>,<p>En 2010, el grupo de investigadores liderado por Gillon, comenzó a escudriñar la vecindad del Sistema Solar con el telescopio robótico TRAPPIST (Telescopio Pequeño para Planetas en Tránsito y Planetesimales), ubicado en Chile.</p>,<p>El prometedor descubrimiento inicial de la estrella TRAPPIST-1 permitió a los investigadores enfocar el telescopio espacial Spitzer de la&nbsp;NASA&nbsp;hacia ese punto durante 20 días sin interrupción.</p>,<p>A partir de esas observaciones y las de otros telescopios terrestres -entre ellos el William Herschel, ubicado en la isla canaria de La Palma (España)- recogidas durante años, se han recopilado evidencias de 34 tránsitos de cuerpos frente a la estrella, que atribuyen a las órbitas de siete planetas.</p>,<p>El sistema estelar, en el que los seis cuerpos interiores tienen periodos orbitales de entre 1,5 y 13 días, recuerda a los astrónomos al que forman Júpiter y sus lunas, tanto por sus proporciones relativas como por las órbitas compactas y cercanas.</p>,<p>En los últimos años, los científicos han acumulado pruebas de que los planetas del tamaño de la Tierra son corrientes en la galaxia, pero el trabajo de Gillon y sus colegas indica que son aún más abundantes de lo que se pensaba.</p>,<p>Se calcula que, por cada planeta que se detecta cuando transita frente a su estrella, hay una multitud de otros cuerpos similares (entre 20 y 100 veces más) que permanecen inobservables porque desde la perspectiva terrestre no cruzan por delante del astro.</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/chica/detectan-un-sistema-estelar-cercano-con-siete-planetas-simil/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">559934a7-1f1f-40a7-802a-0d2cf85a0e19</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 02:24:39 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>